食評：觀塘孔夫子

有次去觀塘見到呢間野，諗住樓上舖應該唔爆，點知閒日walk in 竟然食唔到 於是專登卜檯去食。要讚下佢啲位算幾闊落，唔會好似變相搭檯咁，坐得幾舒服。

冷盤係酥皮茄子，睇落好工整，似一舊大蘑菇多過茄子，當然食落真係茄子黎嘅。炸皮做得薄脆，冇油益味，茄子亦冇乜索油。味道唔算特別出色，但係幾啱冷盤攞黎開胃而唔應該食滯嘅原意。

主菜叫咗個檸檬汁炸蝦球，放一塊檸檬喺底一條盧筍喺面，幾好睇，不過唔理解佢扮緊乜，食落味道相當出色，檸檬汁雖然做得偏甜，酸味唔夠，但配大件炸蝦球仍然相當好味，蝦肉又夠爽脆，我連續食咗3舊都完全冇膩感。食到第4舊開始有少少嘅，咪咬塊檸檬消吓滯。

主食係銅盤沙薑雞飯，飯焗出黎嘅火候幾好，係老野講果種「蝦仔米」黎，通常呢種做法嘅飯，大家梗係會爭住食餸下面塾底果啲飯嘅，比我爭到（小小啦），但係只有沙薑味而冇雞味。當然啦，因為沙薑味本身太搶，飯冇雞味係非戰之罪。雞本身都嫩滑，有少少雞味啦，去骨上我自己唔太好，不過都係好味嘅。

埋單4舊水咁上下，整體黎講我會揀呢間好過去同價位嘅酒樓。

講漏咗，其實佢有10樣8樣招牌菜，但我一樣都冇叫到

幾多人食

三樣野成四舊水？

食過, 好撚普通
得個片皮鴨好食D, 但唔熱既

服務仲要好差
呢個價大把選擇唔使食佢

2個，我地細食就食唔哂啲飯打咗包

豬兜巴打
係呀觀塘黎講算比較貴 但我覺得幾好食加好坐的

片皮鴨唔熱真係死得
好彩我冇叫

服務點差？有冇故仔聽
我去就冇咩特別，基本斟茶遞水
不過佢上錯咗鱔飯 (我地叫雞)，我個FD差啲冇睇真食咗

有D炒散學生哥, 完全唔係做開
大快活大家樂呀姐都PRO過佢

FULLTIME既冇咩特別, 又唔算得上好服務

個經理定部長, 相熟既好好口打哂招呼
唔識你既完全冇理你

上網睇佢地壺茶會有點火幫你助熱
我食果晚得相熟果枱客先有

中間仲有漏單
鱔飯好耐 催左兩次到
上果時一睇就知未夠火候, 鱔還鱔既味 飯還飯既味

我第一次去都有助熱架喎
不過到埋單果陣先睇到

冇點火

本來有興趣去試下，而家唔駛了

好似唔差

味道真係唔錯嘅，係價錢偏貴

呢間有下次

好耐冇見

肥肥

食幾啖鱔先叫佢換

多謝支持呀～

應該食一舊 唔覺眼